香港移民來台OK嗎？PTT網友一面倒：港仔很X掰

香港移民來台OK嗎？PTT網友一面倒：港仔很X掰

香港移民來台OK嗎？PTT網友一面倒：港仔很X掰 | 華視新聞
張原紘 綜合報導 / 台北市

中國人大今(28)表決通過香港版《國安法》，引發香港民眾恐慌，不少港人討論移民台灣，不過台灣網友在PTT上討論，發現面對香港人可能大舉移民來台，台灣人的態度其實並沒有非常歡迎，關鍵原因出爐！

港人真的要來了? 網點出3大問題!

網友在PTT上討論，面對香港人可能移民來台灣，網友認為，大家不願意香港人移民來台的主因可能包括炒房、資源、港人個性都可能與台灣產生衝突。

網友說明他近期在PTT與其他論壇觀察到的風向，第一，香港人可能拿著大量資金購買大量房子，造成房價飆升，令台灣人更買不起房，「但是政府有什麼反制措施嗎？」；第二是資源問題，香港人勢必搶走台灣人的工作機會與社會資源；第三是台灣人普遍不喜歡香港人的個性與態度，也懷疑香港人到底能不能融入台灣社會。

(翻攝PTT)

反應一面倒?! 網友：接觸過就知道港仔X掰

有網友附和，認為香港人會反客為主，「港人來了台灣就會反客為主了」、「你看書店老闆就知道了 才剛來就反客為主」、「集資完就不演了 不裝可憐 反客為主開嗆沙小」、「他們會無差別的反客為主 所以還是要保持距離」。

另外，香港人的性格、為人處事方面，也有網友認為，「跟他們接觸過 就知道港仔性格與為人處事真的X掰」、「港台觀念與想法是有差異的」、「連台鐵開放大廳席地而坐都有港人進來亂了」等等。

(翻攝PTT)

得啦共產狗

台狗不嬲係仆街

香港可以本土台灣唔俾有本土?
咩道理
港蝗出晒名仆街

都同台灣人自卑有關

事實上香港人果種不可一世嘅態度真係好仆街

台仔事實係廢

咁其實一堆人去人地地方，人地有保留態度都好正常，始終移民既人有好多都係仆街中產後代黎，可能係藍絲後代，又可能係有少少錢就睇人唔起果啲冚家產

我自己都好想移民啦，但真係有能力走既，咪又係得幾個何妖fans既親戚

我估大部分台仔都係透過打機「認識」港仔

八卦版一早已被五毛同9.2攻陷，政黑情況好好多

罵乜鬼事實係香港人自己都根本知道香港人好閪

兩樣都同意

你睇呢個post就知點解香港人咁剋人憎
笑人廢 睇死人 覺得老奉要比個位你移民
點定義廢？
懶到出汁果隻廢？
定係明明係奴隸都要ot 仲要冇錢冇錢收果隻廢

PTT D 五毛仲多連登

仲有留學生
香港去得台灣讀書既大部分都係 成績好差（除了極少部分讀醫獸醫）
啲成績差既過到去 都係影衰香港人架啦
好正常

【濫押黎智英】林榮基籲港人盡快離開 批台政府加重移民難度

講真，論教育程度，工作能力，語音能力，眼界，台灣人無乜競爭力

香港人
既然睇唔起人做咩要移民過去咁委屈

台仔打機 有啲都會歧視香港人

台妹ezez
着海灘褲都大把女幫我含

你咪顯示左點解台仔憎港人囉

開口埋口就話人廢

唔俾你移民使俾理由？台灣有咩義務收留你地？

我哋香港人肯去台灣
台灣多謝都黎唔切啦
雞你媽逼掰
成班死窮撚
香港人又然

我相信無人願意睇到外地人大量移民，對佢哋嘅生活造成形響；對許多台灣人而言，香港人嗰種狗眼看人低嘅性格足以令佢哋反感

所以喺台灣人眼中 香港人同大陸人差唔多
大陸人 : 香港咁廢 無大陸人一早食屎了
香港人 : 台仔事實係廢

有人支持一定有人反對

去台灣都係窮人能力低下嘅先去 英澳加唔好咩 文化相近只係借口姐 想當年啲人去加拿大文化差異仲大咩都係照去

港蝗:要不是香港人

人地唔鍾意你黎人地地頭就話人仆街 惡過狗

Gossip版？
五毛同4%嘅集中地
有乜回答估到啦

人地廢咁又移民去人地度？

兩樣都係出名既fact

平時睇台灣youtuber唔見有人屌香港人

樓主呢隻五毛狗專搞分化台
憑記憶記起嘅

台仔怕港仔溝晒啲台妹啫，台妹不知幾冧港仔

無台灣人反對先得人驚

起碼唔會對國家冷漠，唔你左腸國度

反對當中一定有台籍支那人

唔好乜都瀨五毛啦
總之台灣人一定好鍾意香港人，隨便移民過黎都好歡迎

我又唔係咁睇喎
明明台仔同登仔一樣(特別係ptt
上網就不停自我膨脹
好似平時就會台狗前台狗後
現實就唔係唔會咁
會客觀好多

不過有啲香港人去旅行既態度又係閪既
特別係影相既時候
同中國人係冇咩分別

台灣幾乎所有後生仔都讀過大學，佢地大學時期總會有一個香港同學

台狗收皮啦 早就講過台狗 十隻有九隻都係屄人嚟

香港人係閪
其實講真大部份香港人係香港先包容到佢
自大 閪 係香港人嘅基礎結構
己所不欲勿施於人喺香港係唔適用

拯救台妹

[問卦] 台灣人到底歡不歡迎香港移民？
時間Tue Dec 15 08:26:23 2020

單純問大家主觀上的觀感或情感問題，

大家到底歡迎還是不歡迎香港人到台灣定居、生活、工作等等，

簡單講就是際潤台灣社會的生活圈

撇開那些繁雜的各種名目，

比如移民、難民、投資移民、政治庇護等等，

例如最近很多香港人都在抱怨，想移民到台灣不容易，

就連投資移民的審查都變嚴格了，

那如果總歸一句話，

台灣人到底願不願意多接納香港人進入台灣社會，

台灣人對於香港人來台灣定居，

究竟是歡迎？還是不歡迎？

把態度講清楚好不好？

大家怎麼看？

台灣ptt風氣=連登，唔使當真

班台仔平時打lol識果d都算啦自己做過零售客務服務果d就知好多香港人閪到仆街

香港人本身都係狗閪黎
不事生產 一係就投機 一係走去呃呃偏偏

瀨乜春姐
如果一直有關注Ptt Gossip版
就會知道五毛同白（柯p)粉化越來越嚴重
為咗反佢哋口中嘅綠共 無所不用其極

好簡單

台妹歡迎
大部份台仔唔歡迎

香港人人工高見識廣、國際視野多過台仔

台仔自卑俾香港人搶哂風頭

緊係唔想

香港人根本只係識多少少字嘅大陸佬黎

就係咁d廢香港人先有競爭力呀嘛...

有d人唔去台灣去得邊

頭幾個回覆已經見到香港人個種自大同睇人唔起

畢竟思想和文化有所差異
移民台灣也需要調適

得啦共產分化狗

以前話人地蝗蟲
過左武漢肺炎，
就輪到台仔話港人移民係港蝗，
或者台灣藍絲話港人係蟑螂。

台灣人仲似大陸佬啦
所有華人基因都係咁

正常 我諗係後生仔先好d

我同意呀

試過發一個文
含有「支那賤種畜牲」

入邊啲人反應大到好似自己俾人鬧咁

所以入邊嗰啲係乜嘢生物大家可想而知

笑什麼
你也是中國人

自卑都唔係對香港人自卑啦
人地台仔一句我地有台積電香港人有乜野聲出？

佢地講得好岩丫

華人劣等基因

香港移民來台OK嗎？PTT網友一面倒：港仔很X掰 | 華視新聞
張原紘 綜合報導 / 台北市

華視屬於公共電視系統
算是半官方的立場

台仔廢，垃圾
驚我哋呢啲優質高收入港男搶哂啲大波白滑淫賤台妹

係咪投畀韓國魚嗰班廢老

所以我諗唔明啲人去移去台灣做乜，台仔自己都好想移民。

台灣youtuber多數支持香港人

大家都似啦
香港有咩成功過台灣都係一律英國功勞
反而台仔電子半導體真係靠自己打到世界前列

佢地有咁既諗法都理解

我地有級金融知識 幫你地炒倫敦金買保險炒高樓價

咁係真係香港比中國搞到咁姐
以前香港都有做晶片，都係工業國家
香港人本身有200分能力比中共限制到得50

我的貼文都新聞來源

台灣新聞從論壇抄新聞 司空見慣啦
我係講緊個PTT Gossip版嘅構成啊

香港人不嬲都係仆街冚家剷，睇兒登就知。
btw，大家都是中國人，不用分得那麼細

香港人咪同Isis 伊斯蘭教一樣，人少少就ok ，人一多就大撚獲

連登話香港人嚟台灣俾錢台灣佬賺要感恩

咁香港人憎支那人又同香港人自卑有關啦喎？
講唔通啦，諗過再講

收皮啦台狗
咁撚勁入左聯合國啦

台灣也有憤青藍絲

睇喱個post就知人地點解唔鍾意香港人

佢哋講得冇錯嘅
雖然閪人每個地方都有

乜撚嘢老奉 除咗保護傘同埋流亡嗰班手足你可以話多謝台灣幫手收留
其他移民人士跟晒程序規矩去搞移民喎 一係投資一係讀書，咁叫老奉？台灣無獲益？

沒錯

根本香港成個民族就係勁自我中心中二病…
一有啲咩大事就覺得成個世界要圍住香港轉…
醒下啦屌你老母

人哋國家或者地區出現問題嗰時就冷嘲熱諷自己有問題嗰時就求人幫手

其實除咗第三
一二都解決到喎

跟足曬程序就要鍾意?

咁大陸每日有幾百人落嚟啦夠跟足程序 你哋又憎

去到人地度要融入人地生活係好正常，有能力同態度唔好係兩回事，我地上代好L 多香港廢佬係大陸也文也武搞到幾多問題，咁唔鐘意俾你去英美都無用。

以你既邏輯，只要係A國憎B國就一定係A國既人自卑啦？
我真係講唔通，因為你本身既例子同比較都用到錯哂

同當年蝗蟲有咩分別?

唔洗當真上年就唔會有連登仔上街派街招反送中啦，叫人出去遊行啦，事實香港普遍係反支

連登ptt反映到人真實內心點諗，面對面當然唔會咁對你啦

邊個國家國民都反移民架啦，因為一定衝擊到人原來生活，如果數目多

根本就無義務比你過去，肯收你就做死狗啦
話台灣食人血就仲好笑

民進黨食咪食點解要理你，政治就係咁仆街架啦，定你覺得有權唔比人食

亡國奴唔係自己地方有撚尊嚴

你呢個咪係香港人普遍嘅諗法囉
我嚟你國家你有着數啊
仲喺度多多聲氣

移民唔係問題
問題係你睇完呢個post
要知道係人地國家要行返人哋果套
改變一下自己嘅態度

「集資完就不演了 不裝可憐 反客為主開嗆沙小」

咁似連登出post籌期班友

台灣咪仲自我中心中二病
基本上全世界最睇唔起自己地方同人種既就係香港人自己
你試下開post講香港點好，都唔知有冇一個人認同

諗下好啦,反而我見港女冧台仔多唔少,溝到台妹嘅港仔少之有少
利申:喺台灣讀書

下，佢話台灣唔係老奉比個位你移民喎
台灣政府有移民政策，啲人跟足程序都叫老奉？

老奉同鍾唔鍾意係兩件事，你撈埋一齊嚟講

至少佔一部份的民意反映

台灣人好多認真讀工程既人去做台積電

佢地既專業知識，係高職（HD)時代已經超越好多香港人文科更加係一直超越香港

香港人除左炒賣商業，普遍唔係真係叻過台灣人

一堆0.5
不過部分香港人心態都應該檢討吓

因為佢唔覺得你哋唔值得有呀嘛所以你跟足程序都覺得你老奉

總之香港咩都垃圾，其他發達國家一定好好
中哂港共中共既圈套囉咁咪
連自己既地方同民族都唔認同
台灣人憎香港人就舉腳同意
有人話香港好就話人地睇唔透

事實

所以台灣人如果唔想香港人過去
最好嘅方法係支持香港人抗爭
等香港人唔駛走

就算我去到英國我都會咁同英國人講

當年港英香港都有電子業龍頭
當然依家畀港共玩殘咗啦
但依家台灣經濟體同香港比都係輸

典型連登仔唔啱聽就屈五毛

我係台灣人都唔鍾意你喇啲性格咁撚閪

Up乜鳩嘢我同意移民要尊重人哋國家文化，但而家你哋講到台灣好似施捨咁比香港人移民，乜撚嘢老奉

調整心態係重要，但好心唔好當人神咁拜 移民雙方都有付出同收穫嫁

痴撚線
搶人資源仲要人哋幫你

祝香港人繼續停留響由中共製造既台港矛盾

咁係佢哋自己心態有問題喎 佢要屌就屌政府
你唔走去叫台灣人調整心態，走嚟屌香港人 你都幾好嘢

真太自我中心，大陸人黎香港屌得，香港人過去台灣比人屌就唔得

例子:

流亡英國港人情侶封城下險露宿街頭 熱心港人收留兼炮製大餐：至少過個溫暖聖誕

流亡英國手足 露乜野宿街頭姐

大陸人移民香港點計？

五毛群魔亂舞

咁又唔可以用PTT 既意見, 代表哂整個台灣
PTT 都係同連登一樣, 係放負欺凌既地方
好多時係同大眾社會相反指標

自卑唔係淨係一朝一夕，其實好多地方對香港都係羨慕又妒忌，依家香港折墮根本佢哋好開心。
真相就係咁唔啱聽。

都有d道理，照你咁講，台灣可以食人血，香港人都可以批評掛，點解批評好笑呢？

所以你expect班白粉會支持香港人？
就算係同樣嘅貼文 如果發係政黑版而唔係Gossip版
個回應會有相當大嘅唔同 如果班白粉人數真係多嘅話 就唔會得4%啦

咁大陸咁多低質素嘅人落嚟你唔好掉大陸人囉，淨係屌政府囉

啲香港人哋咪又係成日撩鳩大陸人

自己都做唔到又要人哋做到😁

因為台灣讀書嗰啲港仔都係廢

台灣政府也幫忙解決一二問題

住台灣等於安穩地圈養
低人工，低生活質素，低人民質素(某程度係因為易滿足同物慾低)
如果住過世係ok，但想有更好生活/下一代過得更好，台灣真係麻麻

其實香港人同台灣人都係差唔多 都係咁閪 咁撚口賤

度度地方都唔鍾意外來人㗎啦，我覺得正常

我好同意你既講法

無話唔可以批評
不過係我角度話台灣唔幫香港人係食人血，我覺得好笑咁解

公屋區最多藍絲議員，中產最黃

接觸過台仔就知好冇學識，冇vision

台灣人怕香港人拎哂D機會同錢係好正常
正路冇一個國家係鐘意外族拎自己資源

但係台灣人對香港人有好多偏見亦係事實
講句野加句英文就係串，買貴野又係串

講客人態度，香港人係衰，但外國人尤其美國都唔好得去邊
台灣人香港人一樣照當睇唔到

大家屌得最多嗰班支那人係新移民，又窮又廢又攞資源嗰班，搶香港人資源
真係投資移民嗰班有幾多人平時真係出聲屌？
同埋點解支那移民嚟香港係咁大件事，因為香港無自己嘅審批制度，乜撚都跟支那，咁台灣係咪？

有跟開ptt就知對面都好多5毛帶風向
當然唔排除大量移民會令到人反感
但上年G版撐香港人既都唔算少

而且篇野5月出
而家貼尼唔知想點
除左用尼起分化作用無咩實則意義

岩啊 台灣同新加坡就已經係

明白了

台灣人個種極其量係嫌棄
香港人個種口賤係想人死全家個種

支那一車車送落黎同比百幾萬移民過去

你放心啦連登仔唔會承認㗎

係唔識英文叫佢GOOGLE都懶, 勁垃圾

台港矛盾有一半是本身的文化差異

台狗不嬲賤同仆街 打lol就知 如果唔係一早勁過韓服啦

英文唔使講啦
聽親台仔講A P P都想笑

老憑要歡迎你?

當成部分民意的參考

巴打你係咪喺台灣生活過？

好明顯有人想係到帶風向

你以為果啲全部係五毛留言嘅話只可以話你太天真
五毛當然有，但亦有一班人真係唔妥香港人
香港人 人閪格閪 依樣嘢係香港人要反省同改善
覺得冇問題嘅咪冇問題 繼續做自己 還拖𨳒人地之餘睇清楚自己咩料先

臭蟲論？宜家講緊香港人移民去台灣有直接影響喎
外國人去玩點都疏爽啲掛

其實香港人嘅特色就係
冇事就互屌
有事可以好撚團結

呢啲特色真係香港人先知

香港人屌得最多嗰班係支那新移民，落到黎香港攞身分證就唔做嘢，搶公屋，攞香港資源
真係正常融入香港，會返工交稅嘅根本就無乜人會屌
同埋點解呢樣嘢咁有問題，因為個審批權喺支那度，唔係香港度，所以支那想放咩人都得，仲要一到香港就比資源佢
而家台灣係咪？

以前都同過唔同國家既人做朋友
依家女朋友係美國人
大家都會真心同大家傾下對各自國家既睇法同感覺，有正面有負面
基本上係外國人眼中香港真係天堂黎
而事實上中共對香港既破壞，係外人眼中係好難發現到
所以都有個盲點

至於我都有同佢地講香港人覺得香港有幾衰有幾慘，香港人有幾賤
佢地話佢地國家一樣係咁
但唔同既係，佢地一致都會認同自己民族/國家既壞同好
而唔會好似香港人咁，只要你話香港好就係五毛，只要你唔同意人地話香港唔好既地方又係五毛
痴線

香港例嗰種口賤 我唔否認

但台灣人都係仆街 都係想逼人死嗰種

舉個例 台妹有流出 班台仔會衝去人哋ig搞鳩人 想逼鳩死佢咁

咁當然可能係網絡世界 現實面對面就另一回事

呢個post d comments已經睇到有d香港人個心態同大陸人一樣
自視過高 有錢就係上帝

正路,
所以台灣政府一定要限購樓,如一個身份證只可以買1層
唔好學香港政府咁on9個個大佬佬都十幾廿層係手
其次搶工作機會根本唔驚,因為香港人根本唔會食到台灣人本身個市場,反而台灣會更加國際化,而更多機會,太短視了班台仔

首先唔識嗰兩個字先
跟住成篇嘢唔知講乜

有台灣朋友，大家都可以好坦承咁講對大家地方/人民既睇法

台狗

咁都臭蟲論？
我咪有講到香港人移民去台灣對台灣係有一定既壓力
依個唔係香港人既問題，而係「移民」既問題

Line讀正音都比佢笑扮嘢 係要人讀’賴’

個重點係唔好覺得俾咗錢人哋老奉要對你好
你態度西人哋咪又係唔鍾意你
台灣政府想你黎
唔代表台灣人民想你黎
所以要融入人哋文化

我聽我個frd講 佢哋讀大學都係用中文教 除咗某啲專業科

利申：佢喺台灣讀書

文化融合比較重要
可以避免偏見

所以有佢嗰種人 真係無得怪台灣人

係
香港人有不足要認

唔係屌返人轉頭，咁同自由行係香港出醜俾人話仲屌返人轉有咩分別

ps.
去過台灣的大學，香港班友以為自己係大佬係台仔面前也文也武真係唔係幾好

你打機都知d台仔又廢又唔認廢
又垃圾又自大

真係笑撚左

其實講真香港人無搶左台灣咩資源
講醫療，香港人係俾全額
講買樓，香港人都要俾額外稅

無錯
其實果邊滲透用好多錢同人力
香港係反送中之前其實大陸唔算好得閒理
反正一早回歸咗，遲啲先搞都得

所以Korean fish 一輸
大陸果邊應該好dup心

唔覺台灣人係完美囉
但香港人真係仆街又陷家產嘅人太多

咁講同沒有乜乜乜 乜乜早就死定了有咩分別
唔好做繁體大碌人

係 但唔知點解台灣有咁多間企業打到去國際，反而咁有vision既香港又唔見有。可能得間3，不過都係+x用錢買番來

以前香港同台灣不知幾friend
差你老母

咁又點 經濟咪又係廢過香港
台灣有無人拎過國際獎項？
台仔咁撚窮小小錢就可以屌台妹

你嗰句外國人唔好得去邊仲唔係臭蟲論？外國人閪就等如香港人閪冇問題？
就算全部移民既香港人高質都對台灣造成壓力 何況冇可能全部高質

人哋話你就搬出一千萬個藉口😉

喺人哋角度你又咪係搶人哋資源，你肯容入人哋文化人哋就要鍾意你? 人哋唔鍾意你就唔鍾意你可能第二啲原因， 唔好將自己嘅價值觀套入人哋度好?

咁所以呢? 鬼叫香港廢獨立唔到係要溫習中國…

係，移得民去另一個國家就要融入人哋
但唔好睇到自己咁卑微，乜嘢覺得人哋老奉比你移民
我由始至終都係講緊呢一個屈就自己嘅卑微心態，你哋就扯東扯西話香港不可一世，唔尊重人哋文化

真定假無遇過

好似美國咁
只要有幾％叻人就夠
美國都係出名蠢人多

我是台灣人
在台灣

你落太子都可以淨係識到香港mk仔

去PPT問 同問連登仔點睇強國有錢新移民有咩分別

香港人就係串得起
台灣男仔又窮能大男人
香港男仔有錢 又對女好 平均資產人工都係幾倍

香港人工係佢地幾倍wor

因為有五毛跟指付要分化

ptt = 台灣連登
係酸民集中地
並唔反映社會主流意見
冇咩參考價值 唔洗po上黎
我識幾個台妹成日叫我快d去台灣

香港人除咗識中武肺仲識做乜

好多支那狗落嚟買樓，唔通要多謝佢？

人哋要點睇我哋係控制唔到嘅事
鬧返轉頭都盞俾佢哋一人一篤口水浸死
檢討、做好自己 要打破刻板印象唔係一時三刻嘅事

你個朋友都幾理性下

如果台灣香港兩個情況調返轉
咁你又覺得香港人會唔會咁樣講台灣人？
我相信唔會

其實大部份台仔都係無腦
果陣讀書同班有個台仔
因為有玩開pkm go 所以有兩嘴
到交assignment嘅時候
Professor講咗幾十次一定要連埋research教
Marking scheme 都寫埋唔交直接分數/2
佢最後真係無交然後賴鳩professor仲要appeal
最後要retake

無記錯份project佔全年60%分
佢比人/2 完都係得10幾分

所以佢地咪反而係擔心香港人比較優勝，搶左自己既工作
講真香港既大學出名咁多，又識英文，又勤力
比著你係台灣人都會好驚

依個唔係香港人自大，而的確係事實
點解咁多個發達國家都會收留香港人
係因為香港人有價值

香港人類發展指數全世界排第4，人均GDP(購買力平價)排第10
大學排名高，本身又係識下英文
香港人亦比較自律唔會比到麻煩/做犯法野
冷門到連交通意外死亡率香港都差不多係全世界最低

邊有人會鍾意外來移民？
移民得就預左做二等公民
香港人落難，仲有資格笑台仔？

12月15日的

早10幾年就係，而家wfc

巴打靚仔定有錢定18cm？

呢個講法同澳門人笑香港人低人工過佢地有咩分別

上咗知乎

你係咪唔識睇字？
我由始至終都係回應緊嗰個人話咩覺得老奉喎
我認真搞好移民程序咁都叫老奉？洗唔洗咁卑微 二等公民啊
你哋就攞呢樣嘢走去屌我唔融入，乜一定要覺得台灣比你移民過去係施捨先叫融入？

做CS就知香港人有幾仆街

可以當成移民的參考

老實講 比港人過去一定會炒高好多樓價
而樓價呢一點 佢地本地人本身都已經覺得依家高

Btw港人既性格係點 大家心照

我lgbt性小眾
佢地成日話好同情我 話台灣好開放 歡迎我過去

你明唔明臭蟲論點解
我冇講到人地衰就自己衰係正常
而係點解人地衰但冇人覺得衰
鬼佬國家係一個好好既例子
依ｄ都真係同好多人覺得白人比較高級／佢地做咩都有佢地既理由／唔禮貌都唔係佢地問題有關

同一情況，台灣人對香港人既偏見
有時係唔會出現係其他人（日本人/鬼佬)上
依個係一個大問題

但有D OFF TOPIC所以冇好詳細咁講姐

爭啲唔記得仲有4% lol

台灣是IT大國
比較缺的是科技人才

真，我完全同意你講既嘢

X掰=閪？

但台妹很撚正哦

難搞、麻撚煩咁既意思

我想問移民去台灣搶緊咩資源？
一係就投資移民，一係就讀書移民，我去到有公屋定有綜援？你話班人去炒樓就另計啦
我從來都係講緊老唔老奉同鍾唔鍾意係兩件事，你係咪冇辦法分開兩件事去分析？

香港朋友可以多去了解台灣人看法
因為不懂粵語，台灣人很少上連登

係啊5月一篇12月一篇中間唔知幾多篇你覺得唔係有人帶風向咁無咩好講

連登仔都好鐘意笑台灣人人工低
台灣妹個個都淫賤

做過零售客務服務果d都知香港人有幾閪，所以d台灣人咁唸好正常，唔好話中人圈套，好多香港人都係憎人富貴嫌人貧，睇人仆街最開心，平時係連登d post都成日見呢d風氣， 好似前幾日有個post話豬肉佬買股票賺好多錢，笑個豬肉佬無文化既又有，屌佢買中資股既又有，成個post酸味十足 一有成功人士就鐘意行埋去踩幾腳

再唔係就空姐做雞，公務員政府走狗，專業行業就邊忽專業唔值咁高人工，金融保險地產呃呃騙騙，創業就無良老細奸商/食人血饅頭，人工低果d就垃圾出黎做幾年都4/50k up

有咩問題，事實係香港人最叻炒樓，又難服侍，鐘意投訴，咁人哋唔鍾意都好正常。
試唸下如果有其他國家嘅人移民嚟香港，我哋都嬲同耍手擰頭

呢一方面台灣真係好包容

第二點都同意既 香港人返工能力真係世界前列

唔好講Facebook要讀FB

成日話帶風向
帶乜春

我不覺得

唔關事 香港人工高係依靠d mnc係香港做headquarter拉高晒成個物價加上香港經濟發展早過台灣 同埋講真識好多台灣人 好多都冇香港人咁搏

點解仲未有人入黎屌上面踩港撚?
跟住話香港人質素好

佢地無講錯
香港人個品真係好撚cheap
幾時先學到人地台灣人

真係咩噗QQ

其實講得無錯
香港人都頂唔順香港人

台灣人比香港人禮貌多了

你投資移民過去，就算你唔主動攞佢啲福利你被動上做咗佢哋嘅國民都會受到好多福利 可能你覺得嗰啲福利微不足道或者唔想要 但你確確實實係接受人哋嘅福利

就算台灣人哋個制度你跟足之後移民過去人哋就係唔鍾意你享有佢嘅福利覺得你唔值得擁有咁就是人哋跟足程序佢都可以覺得你 老奉 有咩問題?

唔係你自己一廂情願覺得唔係老奉就唔係老奉

三種人：
1. R 野 乜都要R 盡
2. 兇你 玩野 將可能小事化大 以達到佢地目的
功力唔夠或者做野唔夠正路 真係會比佢地反客為主或者怯
3. 真心當cs 係狗既人 毫無尊重

不過對應上 都可以係節儉 聰明 直率

利伸：細個做過幾年hotline cs

平常用賴稱呼比較親切

咁搞笑咁messenger呢

傳說對決

3.）至於香港/ 台灣/ 澳門嘅關係上，因為台灣/ 澳門同香港都係受共匪壓迫嘅受害者（澳門情況比較特殊，作為受害者嘅黃絲可能只佔人口20%左右）佢哋嘅共同敵人都係共匪，而共匪自己深知呢一點，所以要千方百計喺三地搞分化，遏止三地團結嘅任何可能性，削弱三地反抗力量，再逐一消滅。所以，連登同ppt互踩港澳台（或美國等國際線）嘅人極大可能係五毛所為。但係三地仍然有唔少傻仔上咗五毛嘅當，大家要有批判思考，唔好咁易中咗五毛分化計

需要時間改變

你以為香港經濟好台灣咁多真係你地勁咩
唔係幫共狗口 但中港關係香港的確係有唔少油水
但個代價咪比人赤化囉
你笑人廢 人地笑鳩你賣自由換錢渣

因為香港已經變左大陸

世界孤兒仔
成班自視過高

你跟著人哋嘅程序standard人哋就要鍾意你?

咁大陸藍絲投資移民過嚟你都要鍾意佢啦， 人哋跟足程序有付出

真 我都預過 佢地覺得你曬緊英文好

打得機都係後生前線，的確代表到香港人

你真係白鳩痴
講咗幾撚多次係咪老奉同鍾唔鍾意係兩件事
同埋點解香港移民制度咁有問題係因為審批權唔係香港政府

即係你比我就一定要你老母中共都好撚有錢點解你咁撚多嘢講

機掰
台語：屄
形容人很難相處

港仔好受台妹歡迎

第一點已經唔成立

多數無乜錢先會選去台灣

依個post證明左香港人真係繁體支那人

個心態反客為主 仲唔知自己有咩問題

老唔老奉同鍾唔鍾意係兩件事，唔該分番開

機巴、機巴毛、機掰、雞巴（挺髒的，還有人寫成機掰、雞巴）

閩南語罵人的話，女生的器官，也可以形容人或事很討厭或很麻煩。

女生的器官

咁我先想屌死台仔成日少少事都屌晒老母咁

個女醫師係後生定中年？
我覺得中年既台灣人係好好多
但嗰班人唔會上PTT

多得班垃圾嘅香港人唔少 年終打機都遇唔少啲on9又黑人憎嘅香港人如果同場而係條仆街錯先通常都會幫手say sorry 好心班人收斂下

其實有返咁上下料 點會去台灣讀書

正解

就係人哋唔鍾意你，覺得你投資咗都唔值得有咁嘅福利，就算你要唔要用唔用福利都好，就係覺得你老撚奉 攞佢啲福利而覺得你唔值得有。

香港人就係咁自我中心覺得有錢大撚曬你喺香港有錢咪又係冇自由7頭

唔好咁無知仲會喺自己個世界度喇我覺得跟足程序人哋就唔可以覺得你老撚鳳

答咗喇

習慣用語有差別
台灣人平常少用屌毢之類的話

會員編號：#146030
會員註冊日期：2017/9/11
入 LIST 原因：多次開 POST 踐踏港台關係。

上述資料更新日期：2020/9/12
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

可唔可以講下外國人中意香港啲咩？

台狗大多打女人同大男人，之前打機台妹同我講。

香港人習慣左俾要人無條件咁幫，唔幫就屌9人
人地唔係義務架

messenger比較少人用

入鄉隨俗

同埋

請多啲理解人地既政治歷史

如果唔係

同台灣口中既濕鳩外省人無分別

感覺有些文化被中國同化了

其實成日話移民搶人工作資源咁
但香港移民台灣暫時都係投資移民最多
咪又係開鋪請返你地本地人

ptt=連登

如果支那既外交叫戰狼外交
咁香港既移民一定叫戰狼移民

支持自由就要支持香港支持香港就有義務畀我哋移民過去

咁你第一段咪講緊嗰班台灣人心態有問題囉 你就淨係識屌香港人 我願意融入都你另一方願意接受先得喎
你就真係慢慢係你個世界度標籤自己做二等公民啦

上得PPT 都知八卦板仲衰撚過鄉土
唔熟路就行埋一二邊啦, 衝出黎柒

過去屌撚哂你d台妹

雖然港仔都係閪多過西咖啦
台灣人係驚競爭力唔夠香港人就講第D o者
講真以香港人綜合質素有咩難民給得上

又係嘅錢又冇學歷又冇國際觀又差又成日自hi

我哋串得起啊

機巴毛
陰毛

見到ptt已經唔使討論

雖然台灣係幾好 但依個風眼位來 移民有啲保留

有大大個台灣人係度話緊你知咩事
乜春都五毛
唔知以為台灣人好鍾意香港人移民過去

點解你一廂情願要覺得你肯融入人哋就要接受你呢

呢啲咪就係將自己價值觀套嘅人哋度

自己攝高枕頭 喺今年諗清楚啦

解釋左d咩

移得過去果啲準備隨時打仗
到時又要走多次

乜而家香港全部人移民去台灣都𠱸洗錢唔洗審批？乜嘢義務
移得民就要融入人哋，尊重當地文化，但唔代表要貶低自己，當自己做二等公民喎你係咪搵唔到個中間點

劣幣驅逐良幣, 要去到政黑板先有番D正常人

我意思是「謝謝」這類

確實
很多台灣人擔心香港人有支那思想

但香港廢人先去台灣讀喎
讀到香港嘅大學邊個去台灣

台灣人太無見識，實會比大陸消滅， 台灣封閉冇前途，靠台積電5年後就玩完.

需要三年營業

邊有咁誇張，早兩三年，個個月飛台北，去信義區蒲。基本上次次都YO到女。有隻蒲腳仲同台妹結埋婚。

英國都會排港

人地都係講事實又下下屈5毛
自問同台灣價值有一大段距離 首選移民絕對唔係佢

咁我跟足移民程序，又願意融入台灣文化
台灣人都仲係唔鍾意嘅會係香港人問題？你真係好笑
而家2020啦，移民係好常見嘅事，唔好好似97嗰陣嗰以為移民就係做二等公民先得

其實可以搞到澳門人同台灣人都憎香港人都幾癲

話益咗蔡英文嗰啲先好笑
夠膽話蔡英文食香港人血饅頭

得罪講香港人唔改走啲陋習
之後移民到咩國家都唔會再可憐你
隨時排華排埋香港人

好多支那人嚟買貴d樓個堆係炒狗唔係嚟移民
個堆人好多都有晒外國passport 洗咩貪你本特區護照

以前做服務業
美國人一半閪
大陸狗小部分閪想攞著數
香港狗一半女係想你奶住鞋底求佢攞你著數

我打online game啲台灣人都好nice
就算以前打LOL比人罵港仔都會有其他人幫口

所以移英好D
最多都係比佢地睇唔起

咁你唔好搵鄉土出黎話香港人好支持國安法, ON9
實有本地人唔撚鐘意移民架啦, 做得香港人跟本好明白
但係你連PTT 多五毛都唔知就顯得你好無知

香港的繁榮主要還是來自外資

龍門都唔請手足啦，手足唔該好好反省下點融入社會

所以去英國

但英國都會反對

事實香港人就係仆街

4%仔

ptt=台灣連登

即係台灣版連登，reddit

贊成

其實都可以理解
台灣又唔係奉旨要照顧香港人
都要理解吓台灣本地人嘅感受

人哋唔鍾意你好多原因㗎嘛，就算講衰啲歧視又好擺明唔鍾意你又 總之人哋國家大部分人唔鍾意你就唔鍾意你㗎啦跟足程序有又點唔好咁一廂情願得傻仔

呢啲嘢係咁㗎啦價值觀嘅嘢文化嘅嘢係約定俗成好難改變得啦唔好去人哋度囉

香港人去到逗台仔份糧仲可以不可一世咩？
不過你實話香港有幾層樓收租係台灣做皇帝架

但問題係人哋覺得你唔值得有呀嘛

// 第二是資源問題，香港人勢必搶走台灣人的工作機會與社會資源 //

大陸人係做爛市
香港人人工好講究

台灣人咁都驚代表咩

其實講真..會有幾多人去台灣?..講到好似全香港人都去台灣咁

怕打仗不適合來台灣

移民係咁,難免.........

新移民 : 香港人不嬲係仆街

多蝦
感恩

amd ceo係咩人？

事實係串得起，不過好仆街。

咁係佢哋心態有問題，而你走去支持呢樣嘢 你仲cheap過班賣港撚

我冇開咪

五毛分您又開工

其實肯融入，會尊重當地文化，正常番工交稅已經好夠，真係無必要當自己低等過人，做好自己咪夠，洗乜咁低聲下氣

需要減少成見

PTT = 台版連登仔 社會既小眾 可以無視

人哋唔鍾意你就係人哋問題

香港人🤭🤭

其實，你移民既，歧視多多少少都有
無辦法
人離鄉賤

我地freedom fighter黎架wo
點同

收皮啦你白卡佬

解釋咗有叻嘅領導層好重要

邊個諗住去Gina台灣

講緊係佢地有種無形壓力，總之就怕會競爭
關香港繁榮靠外資乜事
再講...無港人果種做到死奴性，但靠外資就繁榮?

蔡英文當選是靠台灣人投票
香港人沒有投票權

大陸仔拎錢落黎香港買樓 投資
大陸仔：港仔事實係廢

要唔鍾意乜嘢都可以唔鍾意，但如果本身移民嗰啲人已經做晒佢可以做嘅嘢，而當地人都唔鍾意，居然會係移民嗰個人嘅問題你走去blame 個victim 呢啲叫做歧視同偏見

香港人好大陸人好多咩 咪又係差唔多咁仆街
見大陸人落黎就嘈
然後覺得台灣歡迎香港人係應份?

btw屈毛黨應該準備出現

真，就算同一個民族既人都經常會有分歧衝突，何況係外族呢，唯有做好自己融入人地啦

睇完佢地近袋屎，其實佢地爭取到而家咁政治其實都係辛撚苦幾代人爭取番黎

日殖-國黨入台228-宵禁黨外運動-美麗島-自焚爭取言論自由-阿輝伯大政奉還，先去到而家咁樣

但佢地黎都係會面對赤化

最近對蔣委員長玩“轉形正義”其實令人細味

今日好多港台引戰post

唔合自己意就五毛

成班傻9廢物垃圾喺香港朝思暮想要去台灣
仲好意思話你台仔廢

其實
由富變貧既感覺係好難接受。。。。。。
你去西方國家一樣都係低聲下氣

唔好幻想太多

嗰班撚屌諗住過去接管台灣 同當年登陸本土一鳩樣

幾耐冇去台灣？ 依家台妹鐘意 abc 韓仔 多過你港燦啦

係
就算香港真係墮落或者而家真係差咗

以前香港風光左成三四十年，直頭Asia London/NewYork
嗰種印像都唔係一時三刻可以改變

歐美歧視亞洲人先勁。。。。。。。

係
現在既台妹唔係特別喜歡港仔

台灣的勞保和健保都快破產
所以擔心外來移民

果條擺明引戰狗，就咁拋低句野就想分化兩地，留意下佢唔會覆任何人

選擇加拿大的佔了9.3%，排在英國（32.8%）、澳洲（11.6%）、台灣（10.7%）之後。

蝦米

無

其實佢地有錯覺
第一台灣一早有防炒賣機制
香港人除非每個家庭有過億都好難炒起D地
第二真正炒家係台北班有錢佬
重有得台北地段
第三投資移民買樓唔計投資
點會買樓收租過三年

根本亂UP無知

上過PTT 未呀小朋友

現在外資撤離只剩中資
香港還剩幾年

促進轉型正義委員會

思想文化的碰撞

其實如果做到咁啲人都唔滿意嘅，根本就係本身班人有問題
香港新移民肯返工做譚仔阿姐，有無人話過佢哋有問題先？最多都係笑下佢口音，屌得最多嗰班係又唔返工又攞公屋嘅新移民啊唷

嘩好勁呀台積電 屌你都廢鳩事啦戇鳩仔

佢地用黎笑鳩D柯粉

d台仔真係以為會有100萬香港人會移民去台灣.
一年都未有一萬人.
真係有錢中上d家庭都唔會揀移民台灣，台灣唯一吸引之處就係華人社會，吸引到部分比較傳統觀念d既香港人，後生果d走去working holiday去外國做農場 都唔會去台灣打工啦，香港人出名崇洋 崇日..好少聽到有人崇台.去台灣低budget短期旅行就話..去住真係不了，打開online game都知d台仔乜質素。d新聞都係新北市呢個強姦呢個 強姦果個。

都是次等國民

邊個時空
上一輩香港人最睇唔起台灣

西方國家仲嚴重
白人歧視黃人
有錢都無用
有錢你都係黃種狗

台灣人比較排斥韓國人

討論香港人移民台灣問題，PPT網支反應
與外資撤離有乜關係?
係咪越拉越遠離題了

因為香港人有錢

其實香港人最自卑，因為你幾努力都係往細單位仲要供到你死，台灣住既地方先係發達地區應該有既單位大小。

我不覺得如此

屌你老母 你地啲垃圾台狗唔抵得港仔過到去有得屌台妹啫

我是台灣人
妳可以問我問題

新年快樂
甲霸未

PTT係多黃白木可膠，但係最反港燦移民台灣肯定係深綠/獨派

如果不是香港人照顧 台灣都完蛋了

台灣防炒賣機制不完全

我不是說你，是在講#3那位

同大陸嚟香港一樣，又睇唔起港男窮，間屋又細，嫌三嫌四但偏偏又鍾意死落嚟

主客都未識分

垃圾就唔係香港人咩

台灣因為政治封閉過香港，冇得咁比較，事實上香港人淨係覺得有錢=成功，人地價值觀唔同當然憎你

其實你所講既五毛，係咪有證據佢地戶口收5毛先？

選擇加拿大的佔了9.3%，排在英國（32.8%）、澳洲（11.6%）、台灣（10.7%）之後。

今年超過1萬人
所以我們不希望太多香港移民

台狗不嬲賤種

美國黑人地位都比亞洲人高

本身廣東話係「掘」過普通話。

今年台股+23%、港股-3%
妳看到問題了嗎

SORRY

係咁多黎生 仲有10號風球都要攀山涉水返工
如果好似歐洲啲鬼佬咁重視權益，又工會，有錢冇人肯做都發唔到圍。嗰度啲火車站成日罷工，開得幾個counter排曬長龍個個習以為常
香港工時又長，有時OT冇補水，又扮工，多辦公室政治，點解可以搞咁多野。由以前到而家都唔明點樣可以返足12個鐘，甚至更長，假又少，基本上冇個人生活，可能生活所迫啦。
所以都明點解煉成到咁多港豬。

台灣民主化超過30年

台灣人比較客氣
不會在鏡頭下表現失禮

比較難懂
我只看得懂一般用語

經濟高於政治
香港人的特色

中共唔係買起咗ptt咩？

所以咪同班支那土豪一樣問題

ptt需要IP註冊
中共無法完全掌握

問ptt網友= 問香港連登仔女人做雞ok嗎

港豬不嬲死唔認自己閪格
利申5毛分化

香港人仲低賤過台仔咁係咩？...
人地至少有民主自由

代表香港人打工多過老闆

港台民調？
香港在台灣沒有民調機構

就我的觀察
贊成和反對各半

真唔好放寬移民政策

香港人自卑到開口埋口就係錢

不歡迎

用一個蝸居綑綁你一世，無錢就供不了樓
世界很大，人生不只是房貸和工作

事實係柒到飛起扮大袋😅

永遠得一個答案

同依家連登一樣

果時吹緊三百萬移台
有5成人反對好正常
但有5+1之後去台灣吸引力太減得返普通家庭先會移

台灣年輕人還是喜歡PTT比較多
台灣CDC就是從PTT發現武漢肺炎案例

依個post大撚把
唔鍾意有咁多移民係好正常，尤其有部分老鼠屎，再多高汁嘅人都無用

確實
很多香港人只談錢不談民主

有錢有撚用咩 住間屋細過人地間房

放開心胸
有自由才是祖國

幫乜鳩say sorry
一齊屌鳩佢咪算 保姆咩
咩人種打機都有仆街

支持港獨的還是中老年居多
因為台灣老一代經過民主抗爭

dllmfch, 每隔一陣又post一次你去屎啦

香港2018年就有30萬香港人揸加拿大護照.. 唔計BNO，香港人揸海外護照雙重國籍 有百幾萬人. 唔知有無計d持有外國PR既香港人. 我有澳洲PR但無入籍. 台仔真係過分擔心. 基本好多人一早已經揸住兩本護照 好多人一早有海外物業，無得揀要走真係得窮果d會揀去台灣，而且總人數唔會多，窮果d都未必有大量資金去炒高你台灣d樓價。講到台灣幾千萬人容納唔到一萬個香港人誇張左d，香港700萬人社會咁細個地方都有40萬外傭，你當果幾萬香港人係去台灣做旅客都唔會覺得對你生活有乜大影響，除非台灣完全唔接受外國移民，咁多white trash 移民去台灣做英文老師你地又好歡迎，華人改唔到就係崇洋，包括大陸人香港人台灣人崇洋呢方面不相伯仲 一鳩樣 。華人就係鐘意搵d野黎互相歧視。

咁但係唔代表香港人都係垃圾
問題係佢地見到大部分都係垃圾
然後以為香港人都係垃圾

以我的觀點
PTT還是值得參考

台仔平均來講無港仔咁有腦係真
但下下覺得自己醒過人就咁寸嘅態度真係好閪

思想清晰就不會被分化

一講到本土利益就一定屌架啦，人既本性係自私

台北有個韓仔開韓式麵包鋪，d 台妹濕撚晒 oppa 前oppa 後喎排撚晒隊又上晒節目

真 班濕鳩MK仔成日講到香港人好撚有料
去你國家好俾臉咁
又唔撚自己咩料
成日拎住香港人好撚識做生意黎打飛機
係啊 出名做炒家

客家佔地主

1、我是台灣人不是華人
2、妳移民到其他國家我沒意見

正評比基礎結構呢四隻字

哪一家麵包店？

真 唔好睇少中共
根本港台互屌post有啲係五毛開

反客為主
不適合移民

1.台灣是國籍 華人是族群。美籍華裔 是華人，台灣華人是華人，台灣太魯閣族是原住民是台灣人，不是華人，除非父母有和原住民聯婚說是半原住民半華人， 就像攝圖日記youtube頻道那個八炯。那你是原住民？
2.台灣網民的世界觀太狹隘是眾所周知，以為自己要被香港人攻城略地一樣。

兩樣都有做

台積電：

1、我是台灣人不是華人
2、我的目光狹隘

台妹見到鬼佬濕曬 韓仔靚仔仲唔濕曬乜？
台仔競爭力唔夠其他地方既人
就梗係上網盡踩你香港人
邊叫你阿爺以前唔去台灣 走難落黎香港
係你地又要攬炒香港 又想移民
港女佢哋想要黎台灣移民好呀 港仔不了
癈果班台仔實唔鍾意 搵多多籍口黎話你班香港人
又唔見話移民日本有人嘈（日本投資移民、樓價好多地方都平過台灣）

咁香港人同台灣人性格真係好唔同
香港相對其他華人社會西化咗 講嘢做嘢係好直接
但台灣人講咩都會打個底
香港人咁直就覺得太誇張太直接
當然香港人種優越感又第個問題
切身處地為台灣人諗突然咁多外來移民嚟一定抗拒
好似香港有一大堆大陸人嚟一樣 無可厚非架喎

去英國嗰班都係咁啦
講到要去人地度起個香港城，帶起鄉村經濟係益佢地咁

台仔淨係顯得好自卑
覺得香港人有錢好多
其實冇咩需要

贊成你的觀點

香港嶺南收都唔會去台灣讀
除非台大/ 成大呢類台灣學校收你

其實對好多國家嚟講都係乞人憎
有風洗盡利
執輸行頭慘過敗家
見高拜見低踩
唔尊重個人特質
唔尊重專業（除咗搵到錢嗰啲）
香港人做老細全世第一西

有講錯咩 我哋都屌自己香港人閪啦

其實英國都有人講類似嘢
拉高樓價搶職位呢啲好makes sense
只係香港人習慣睇人唔起就覺得人自卑，英國人咁講就唔敢話人地自卑

截至2016年12月，臺灣已經接納了71,263名香港和澳門前居民。2016年為15449人，5年成長79%；2017年1至9月居留人數為1萬4273人。扣數據中澳門人，到2020年尾 台灣未有10萬香港人.
但台灣在2015年已經有：22萬印尼人 16.5萬越南人 12.2萬菲律賓人 6.5萬馬來西亞人. 他們搶了台灣人資源你不生氣嗎？
2019年底，從中國大陸、越南等地移民台灣的新住民接近54萬人.支持你繼續反香港人，比多d大陸人過去台灣住.

真嘅 所以班只可以移民過台灣嘅廢柴其實係冇資格抵
你咁撚廢係要硬食台狗啲閪格
其他唔移過去嘅咪可以屌柒死台狗

留言之前留意下樓主身份
SimonTW呢條友引戰狗嚟，見到佢開嘅post已經唔使睇內容

第三是台灣人普遍不喜歡香港人的個性與態度，也懷疑香港人到底能不能融入台灣社會。

你想像一下沒經歷過反送中，只是玩過區議會選舉的港豬

你就明白台灣人政治方面，仍然像連登，多haters

柯粉個堆

我成日覺得 拗到最後淨係識spin落去話自己有錢過人地 咁講嘢同支那人有咩分別

移民我不關心多少
我只關心多少支持台灣獨立

小農DNA

唔認嗰啲人可以聽下29號晚陶傑嗰集
講得好中

老鳳懷疑張奕鈞先生(SimonTW #337052)為在台共諜

連登很多嘴砲港豬

列入黑名單

放心 你不在他眼裡

事實支持韓國瑜既一定好大一部分係大陸移民過去既新住民. 揀得離開香港去台灣既都無可能會鐘意奶共國民黨.
btw 香港人都係care支爆多過你台灣獨立. 事實係大家都幫唔到大家做d乜，香港人無得靠台灣人滅共， 台灣人都無得靠香港人去支持台灣獨立. 台灣獨立呢樣野係你地自己台灣執政黨，點揀都係自己去面對個後果，香港人最多都係口炮支持下你做下樣.

識人係個到讀master
話成班台灣學生都係精英黎

唔明點解覺得香港人會揀台灣， 台灣地理條件經濟都係數一數二差

了解
這也是我這一年的心得

都係精蟲上腦黎
新北市...

唔需要d低等人種放眼內

ppt同高登差唔多，網軍一大堆
有關政治既話基本都係睇下就算

華視既話就風評不一
但係就多人話偏綠

不過移唔移民你都唔係睇呢啲黎決定嫁啦
每個國家既歧視問題都一定有
但係邊個地方得壞人無好人

同我條問題有咩關係

華視屬於公共電視系統

窮台狗
我地黎係你地光榮

個人看法，明年「香港獨立」將成為絕響

臺大排名低過city
咁樣可以想像到臺灣學術水平有幾好

全民讀大學
咁個學位有撚用咩

所以我地過台灣建設大東亞自由圈
搶錢搶地搶台妺support#lm2xm

因為你靚仔囉

你掉轉嚟講呀？
台灣幾多人做創新科技 軟件工程

新年快樂

港豬做乜可憐到
要走去人哋地方黑食

係

唔啱聽就5毛 唔撚比台灣人真係討厭香港人？

Happy New Year

所以我淨係鐘意台妹，好多台仔好撚on9 又自大，成個小丑咁

其實有接觸過台仔就知佢地好撚自大
Btw台積電勁唔代表台仔勁

你不如講吓香港人移民對普通老百姓有咩好處

咪係台灣都可以玩本土 唔想香港人黎有咩咁奇

炒貴哂d樓 呢d基本野啦

樓主台灣人？

領導層叻＋政府叻咪可以幫本地企業打到外國
香港得叻嘅打工仔
無叻嘅領導層

其實呢一篇文章冇需要鋪出來
版務應該考慮吓見到呢一類即時剷除
呢個無關言論自由嘅問題
呢個係借言論自由打壓言論自由，挑撥離間
支那賤種慣常使用嘅方法

見到呢到成班人係到睇低台灣人 真心覺得到時港人就係我地眼中既支那蝗

咁台妹喜歡咩類型男人?

新年快樂
台灣人

確實

台灣勁堆做硬件的
香港it勁既真係好撚勁
個埋一係入政府, 一係ibank, 一係去左外國

聽上一代講，幾十年前台灣窮，好多台妹中意嫁香港人
呢個都係依家台灣同大陸人唔中意香港人既原因
咁當然打online game 台港d 恩怨都好深啦

香港人都唔會想有其他外來文化嘅人大舉移民過嚟啦 無論係支那蝗定南亞人 就算係鬼佬都係咁話 所以台灣人同樣唔鐘意根本就好合理 我一直覺得愈多人移民就愈易同當地人產生磨擦（例如文化差異 就業機會同推高樓價）而降低香港人嘅國際形象 尤其維繫香港人國族認同同歸化當地社會係有衝突 都唔好講香港人連入鄉隨俗都有困難 最簡單有幾可係網絡上（無論係台灣嘅論壇同遊戲）見過香港人同台灣人溝通會用注音文 而且只要有多過一個香港人嘅時候 多數都會圍內變咗用廣東話啦 老老實實其實咁樣真係唔係幾尊重 不過算啦呢到啲踩台撚 先唔會諗下錯嘅係咪自己

同埋香港大學生英文水平始終勁過台仔台妹唔少
台資銀行係香港既分行都仲係用緊中文....

都唔係可以睇低台灣人既原因....

上面堆言論肯定係大部分香港移民既心聲 同支那狗黎香港咁當大爺咁樣乞人憎

你岩
就算你好叻去到人地國家都要融入當地社會
最起碼去泰國你都要識講沙嘩d 卡，合十點頭啦

真心移民
融入當地

Garena 100%中資喎ching
後生前線？？

仲有啲人成日講啲咩溝台妹之類 屌你邊撚個會想有人嚟爭女 思想同行為愈係自私同自大就只會愈乞當地人憎 到時畀人哋逼政府落閘真係唔好扮可憐

好老實講 台灣人真係好撚廢
我就台灣開鋪頭 請人 你唔好諗住一下抄佢魷魚
係要搞到佢唔做 唔係又會玻璃心 就算你賠足比佢
都會搞9你 話你冇人情
仲要佢地第一日返工 可以講d 垃圾理由 話今日返唔到 我話咁你唔駛黎返 又話你冇人情味
台灣 情就行先 理法行後面 根本就on9
黎左台灣一年幾 開頭會覺得台灣人情味好好 但你發覺咩9垃圾事情都講個情字

你勁自卑

有bno都去英國啦
賤種台狗以為好多人會去你台灣？

打機日撚日比台仔問點解無比黑警打

自大等於自卑

sorry

台狗滾

其實ptt都有五毛帶風向

現在必須移民
任何地方

他認為你是廢青

好多身邊朋友零售/飲食/旅遊嘅人都講香港人真係最難服侍（態度）比100蚊拎101服務

沒錯 ㄨㄍㄋㄐ 港仔才不會入鄉隨俗ㄌ

認同

你真係太睇少台灣奧客

很像426

雖然我是香港人 但有時候我也這樣覺得 真慚愧

沒關係

平安

ㄒ ㄍ ㄐ 油

入去間鋪頭食飯 可以話你d野貴過出面 入黎前有唒價錢 比你睇啦
自己叫得多野食 黎到一半 見唔食唒 可以發老脾
話後面個d唔要
叫左野食 都可以話自己冇叫過 比返佢寫張 餐紙佢睇 就冇聲出

台灣人一係就好好 一係就衰到冇人有

香港人閪起上黎同奧客咪一撚樣

了解
台灣有沒水準的

香港人係一舊好臭既屎 台灣都唔會香
得去邊囉

問題係有好多老鼠屎 得個一兩粒都話呀

台商會經過香港進入中國

政府100%中資， so?

PTT 素有台灣連燈既美譽

PTT需要IP註冊

港仔=西化支那人
唔信你睇返90年去左加拿大既香港人
做左乜野好事？

新義安

你睇蕭生喺台灣高鐵除口罩直播就知啦

台灣仲有微星，華碩等既大科技公司
支持佢地發展既係人才 而人才唔只得台大 仲有好多港人認為排名唔入流既本地名校
香港既大學普遍世界排名都高 但真係出名既都只係老千人才

其實有時真係唔多明點解香港既大學排名咁高

講撚咗台灣根本唔歡迎港人

台灣真心差

老牛表示認同

做香港曱甴，去台灣繼續做曱甴
黃屍算唔算過街老鼠

好心將心比己 你哋自己香港人都唔撚鍾意每日150個更何況台灣人點會接受到一下子有幾百萬個（差唔多）香港人移民去台灣
呢啲正常個喎

你講係香港服務行業咪服務最多香港人
問心啦，香港服務收100 咪俾得80
要求多少少就係閪客

支那狗

自卑你間屋住得大咩

我聽得最多係領隊朋友講，咁當然每個地方都有好有壞啦

喺連登唔可以屌台灣架巴打

香港人咪又係一樣排外

香港獨立 唯一出路

謝謝 ㄒㄋㄎㄌ

呢個po見盡港奴奴性
比台狗屌唔幫自己人不突至仲要沖出黎幫台狗手屌自己人

香港加油

香港內亂

應該好似咁小粉紅打j ?

類似

我講緊係國際社會俾大陸搞到要封閉同自給自足
人地民主發展當然好過香港多多聲

幫台妹配種

大部分台灣仔香港男贏ge係身高 冇了

其實點解台灣d人人工咁低結到婚 台北消費咩都貴

識大部分台灣人外國大學畢左業都唔會想返去除非有家底 我諗有正常職業 正常樣身高 去台灣都食台妹食到腳軟

加油

跟風派成日綠共綠共（雖然民進黨同蔡英文有好多地方[瘦肉精單嘢]做得太差）咁叫

有同台仔打過機嘅都知有好多台狗係弱智

一早唔打台服Game
台仔50步笑百步

我地有長實和黃

認真討論
香港人去到外國一定冇咁閪
正常你去旅行都會特別有禮貌
大家多數都只會係自己國家做閪客
我相信係全世界一樣嘅

我夠係本土 我可唔可以屌台狗

唔使急，等共慘黨完全收復晒香港之後就輪到台灣你嘞

與台灣人一起生活 不了

香港人同台灣人好難和平相處

Just be nice
會移民嘅又唔會因為ptt嘅意見而唔移
正如會黎香港嘅人都唔會因為連登嘅態度而唔黎香港

去旅行ok
移民不了

即刻衝出黎做例子

二十年前台妹同大陸妹都對港仔好有興趣
宜家

但人哋市場大，包容度高。
對創意科技都有好大優勢，而香港只係得錢多，一味去揼，無根基萌生。

等香港比共產收返後拉埋佢地陪葬

Ptt梗係啦
台灣連登點會講好說話

唔通話「佢地好慘呀」「比佢地後啦」咁咩

移民

不要迷信周庭

見過有香港人打LOL鬧我老母俾黑警強姦

台狗憎港仔多撚過陸蝗呢個係事實

不嬲都覺得人情味三個字好做作
如果制度完善根本就唔洗咁多人情味

你自己在使用歧視語